男子尾隨下車圖姦妙齡女 因太矮未得逞

星島日報

16 小時前

【星島日報報道】北京一宗企圖強姦案，一名年輕女子剛下巴士即遭一名未滿18歲的男子性侵，因對方個子太矮未遂。但被告人丁某，仍被北京市一中院終審以強姦罪判處有期徒刑2年10個月。

事發在去年的3月16日晚上9時多，被告喝完酒坐巴士在火器營橋西巴士站下車，一個年輕女孩和他一同下車。下車後，丁某見周圍沒人，就想強姦對方。他將女子拖到綠化帶內，女子喊「救命」求饒，他用手摀住對方的嘴，欲強姦對方但因為個子太矮身高差異過大沒有成事。

24歲的受害人稱，她剛下車就被一名男子扯住衣領往綠化帶裡，一直被拖到樹林裡被性侵。

案發第二天丁某被拘捕。一審被判2年10個月後，丁某上訴，稱自己屬於犯罪中止，且具有坦白情節，一審量刑過重，應當判緩刑。二審法院審理認為，丁某的行為已構成強姦罪，且強姦意圖非常明顯始終未放棄，未得逞係由於意志以外的原因所致，並非自動放棄犯罪，故系犯罪未遂，而非犯罪中止，一審判決量刑適當。

好難想像矮成點

西君

他首

矮到咁已經係缺陷黎